%@P:exocorcp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Un paysagiste dispose de 256 bulbes de tulipes qu'il doit répartir entre huit massifs. Combien de bulbes plantera-t-il dans chaque massif ?
\item Cinq personnes, qui ont joué ensemble, ont gagné 725~\si{\EuRo} au loto sportif. Quelle somme d'argent revient à chacune d'elles ?
\item Un moustique bat des ailes 132\,000 fois par minute! Combien cela représente-t-il de battements par seconde ?
\item Le nettoyage d'un animal souillé par le mazout lors d'une marée noire revient environ à 35~\si{\EuRo}. Combien d'animaux une association pourra-t-elle nettoyer si elle a recueilli 8\,715~\si{\EuRo} ?
\item Un fût contient 300~L. Combien de bouteilles de 75~cL peut-on remplir avec le contenu de ce fût ?
\item Un pigeon ramier a migré de Suède jusqu'en France en 25 jours, accomplissant ainsi une distance de 1\,700~km. Quelle distance moyenne a-t-il parcouru chaque jour ?
\item Pour acheter un réfrigérateur d'une valeur de 646~\si{\EuRo}, il est possible de ne payer que 150~\si{\EuRo} à la commande et le solde en quatre mensualités. Quel sera alors le montant de chaque mensualité ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{multicols}{3}
\begin{myenumerate}
  \item\opidiv[style=text]{256}{8}.
  \item\opidiv[style=text]{725}{5}.
  \item\opidiv[style=text]{132000}{60}.
  \item\opidiv[style=text]{8715}{25}.
  \item\opidiv[style=text]{30000}{75}.
  \item\opidiv[style=text]{1700}{25}.
  \item\subitem{}\par
  \begin{tabular}{l}
    \opsub[style=text]{646}{150}\opsub*{646}{150}{a}\\
    \opidiv[style=text]{a}{4}\opidiv*{a}{4}{q}{r}\\
  \end{tabular}
\par On paiera 4 fois \opprint{q}~\si{\EuRo}.
\end{myenumerate}
\end{multicols}